<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Help on Brandon Vergara</title>
    <link>https://leovergara1.github.io/categories/help/</link>
    <description>Recent content in Help on Brandon Vergara</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leovergara1.github.io/categories/help/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Desplegar Elixir con edeliver Phoenix (Deploy Elixir with edeliver Phoenix)</title>
      <link>https://leovergara1.github.io/post/deploy_elixir/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leovergara1.github.io/post/deploy_elixir/</guid>
      <description>Primero que nada es muy importante saber que elixir, construye sobre la maquina virtual de erlang por lo tanto esta trabja en base al hardware que se usa.
Una vez sambiendo esto lo que debemos hacer es crear una maquina virtual, en este caso la realizaré con vagrant, para realizar los siguiente tenemos que tener instalado:
Virtual Box Vagrant Ansible (Manejador de tareas)  Esto lo necesitamos porque tenemos que hacer la construcción del proyecto desde la maquina virtual, la cual debe tener la misma arquitectura que nuestro servidor para este caso usaremos centos 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WebScokets con Vertx</title>
      <link>https://leovergara1.github.io/post/websockets/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leovergara1.github.io/post/websockets/</guid>
      <description>En este post trataré de dar un ejemplo sencillo de como hacer websockets con vertx y así mismo tratar de que se entienda como es que funcionan los websockets y su gran ventaja.
¿Que es un WebSocket?
Es un API con una tecnología que busca establecer una conexión entre el usuario cliente (Navegador) y el servidor mediante esta funcionalidad se permite el envió de mensajes y respuestas constroladas atravez de un único canal de comunicación ya previamente establecido</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spring con vertx</title>
      <link>https://leovergara1.github.io/post/springwithvertx/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leovergara1.github.io/post/springwithvertx/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Si quires hacer tus aplicaciones con procesos en múlti-hilo, esté es el primer paso&amp;hellip;.
(Spring 4.3, Vertx 3.5)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gpars Paralelismo con Groovy (Java)</title>
      <link>https://leovergara1.github.io/post/gpars/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leovergara1.github.io/post/gpars/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una forma sencilla de manejar el paralelismo en groovy (Java)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quartz Scheduler  con spring (Java)</title>
      <link>https://leovergara1.github.io/post/add_quartz_spring/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leovergara1.github.io/post/add_quartz_spring/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tarea que se ejecutan automáticamente en algún momento del día.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>