<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Brandon Vergara</title>
    <link>https://leovergara1.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Brandon Vergara</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leovergara1.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Agil - Scrum Master (Por Makingdevs)</title>
      <link>https://leovergara1.github.io/post/scrum_master_agil/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leovergara1.github.io/post/scrum_master_agil/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Primero que nada quiero decir que este post, tendrá un poco de teoría y más que nada mi opinión de los conocimientos adquiridos durante el curso y debo aclarar que no soy ningún experto en el tema 😎&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapear lista dinámica con spring 4</title>
      <link>https://leovergara1.github.io/post/bindinglistspring/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leovergara1.github.io/post/bindinglistspring/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Este problema lo planteo para cuando nos encontramos en una situación donde deseamos mapear un formulario dinamico y sus datos sean ligados (binding) con un controller, de esta manera nos evitamos tener que estar capturando cada elemento de un formulario conforme va creciendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero es tener bien definidos los nombres de un pojo con los inpust de tu formulario como se muestra en el siguiente ejemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Experiencia con Wonder Code</title>
      <link>https://leovergara1.github.io/post/wonderwoman/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leovergara1.github.io/post/wonderwoman/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Groovy Programming</title>
      <link>https://leovergara1.github.io/post/groovy/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2017 13:38:40 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://leovergara1.github.io/post/groovy/</guid>
      <description>Primero que nada daré una breve descripción de lo que es groovy. Es un lenguaje ágil y dinámico para la máquina virtual de java, “Construido sobre las fortalezas de Java pero tiene características adicionales de poder inspiradas por lenguajes como Python, Ruby y Smalltalk” (MakingDevs)
La verdad es que jamás había escuchado sobre este lenguaje, y me doy cuenta que eso es realmente triste ya que cuenta con un gran potencial al ser un lenguaje dinamico y ademas cuenta con closures, builders y tipado dinámico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comandos en Unix y Linux</title>
      <link>https://leovergara1.github.io/post/comandos/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 09:38:42 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://leovergara1.github.io/post/comandos/</guid>
      <description>De momento puede parecer que los comandos de Unix y Linux son iguales ya que convergen en términos de funcionalidad, el medio ambiente, facilidad de uso, así como las áreas en Unix y Linux son diferentes.
Un poco de historia… Unix La historia de UNIX se remonta a 1969. A través de los años, se ha desarrollado y ha evolucionado a través de una serie de versiones distintas situaciones y entornos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inicio en goHugo</title>
      <link>https://leovergara1.github.io/post/inicio-en-gohugo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 15:07:41 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://leovergara1.github.io/post/inicio-en-gohugo/</guid>
      <description>Prácticamente es un framework que sirve para realizar sitios estáticos. A diferencia de otros sistemas que construyen dinámicamente una página cada vez que un visitante solicita una. Dado que los sitios web son vistos con mucha más frecuencia de lo que se editan, Hugo está optimizado para la visualización de página web al tiempo que proporciona una gran experiencia de la escritura.
Primero que nada visite la siguiente página para realizar la instalación y de igual manera familiarizarme con el framework ya que en ella se encuentra un pequeño tutorial de inicio rápido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problemas con temas de goHugo</title>
      <link>https://leovergara1.github.io/post/cuearto-post/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 09:37:34 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://leovergara1.github.io/post/cuearto-post/</guid>
      <description>Problemas con temas de hugo
Al iniciar mi viaje con el framework hugo, no tuve problemas para crear el sitio con sus carpetas predeterminadas y con sus correspondientes post, pero a la hora de levantar el servidor para ver un ejemplo de lo que estaba creando, levantaba correctamente pero sin cargar el tema.
El comando ejecutado era el siguiente: $ hugo server &amp;ndash;theme=”hurock” &amp;ndash;buildDrafs Dicho problema ocasiona que los elementos no se mostrarán correctamente o simplemente no se veían.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inicio en Makings Devs</title>
      <link>https://leovergara1.github.io/post/primer-post/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 16:08:27 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://leovergara1.github.io/post/primer-post/</guid>
      <description>En el día de mi entrevista pude darme cuenta, estaba entrando a un gran reto ya que aquí se tiene la ideología diciendo que se debe tener una buena base teórica de los conceptos para llevar a cabo un correcto desempeño en el desarrollo.
En primeros días en making devs, me logre dar cuenta que existían varias tecnología de las cuales apenas había escuchado y de otras no tenía ni la menor idea como son:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>